{
  "Beginner": [
    {
      "question": "물가가 지속적으로 상승하는 현상.",
      "answers": ["인플레이션", "디플레이션", "GDP", "환율"],
      "correctAnswer": "인플레이션"
    },
    {
      "question": "물가가 지속적으로 하락하는 현상.",
      "answers": ["디플레이션", "인플레이션", "무역수지", "실업률"],
      "correctAnswer": "디플레이션"
    },
    {
      "question": "한 나라의 일정 기간 동안 생산된 모든 상품과 서비스의 총 가치치.",
      "answers": ["GDP", "환율", "경상수지", "소득분배"],
      "correctAnswer": "GDP"
    },
    {
      "question": "한 국가의 통화가 다른 국가의 통화와 교환되는 비율.",
      "answers": ["환율", "GDP", "금리", "공정거래"],
      "correctAnswer": "환율"
    },
    {
      "question": "국가 간 상품, 서비스, 소득 거래의 차이를 나타내는 지표.",
      "answers": ["경상수지", "무역수지", "소득분배", "실업률"],
      "correctAnswer": "경상수지"
    },
    {
      "question": "수출과 수입의 차이.",
      "answers": ["무역수지", "경상수지", "소득분배", "노동 생산성"],
      "correctAnswer": "무역수지"
    },
    {
      "question": "전체 소득이 사회 구성원에게 분배되는 방식.",
      "answers": ["소득분배", "자유무역", "금리", "부채"],
      "correctAnswer": "소득분배"
    },
    {
      "question": "일할 의사와 능력이 있는 사람 중 일자리를 찾지 못한 비율.",
      "answers": ["실업률", "노동 생산성", "경기순환", "한계비용"],
      "correctAnswer": "실업률"
    },
    {
      "question": "노동자가 일정 시간 동안 생산하는 상품이나 서비스의 양.",
      "answers": ["노동 생산성", "한계효용", "기회비용", "수요탄력성"],
      "correctAnswer": "노동 생산성"
    },
    {
      "question": "빌린 돈이나 상환해야 할 의무.",
      "answers": ["부채", "자본금", "금리", "공급곡선"],
      "correctAnswer": "부채"
    }
  ],
  "Medium": [
    {
      "question": "중앙은행이 금리와 통화량을 조절하여 경제를 안정시키는 정책.",
      "answers": ["통화정책", "유동성", "외환보유고", "소비자 물가 지수"],
      "correctAnswer": "통화정책"
    },
    {
      "question": "자산을 손실 없이 빠르게 현금으로 전환할 수 있는 정도.",
      "answers": ["유동성", "소득분배", "고정환율제", "변동환율제"],
      "correctAnswer": "유동성"
    },
    {
      "question": "국가가 외환거래에 대비해 보유한 외국 통화 자산.",
      "answers": ["외환보유고", "소비자 물가 지수", "고정환율제", "변동환율제"],
      "correctAnswer": "외환보유고"
    },
    {
      "question": "소비자가 구매하는 상품과 서비스의 가격 변화를 측정하는 지수.",
      "answers": ["소비자 물가 지수", "고정환율제", "변동환율제", "양적 완화"],
      "correctAnswer": "소비자 물가 지수"
    },
    {
      "question": "환율을 일정 수준에 고정시키는 제도.",
      "answers": ["고정환율제", "변동환율제", "유동성", "장기 균형"],
      "correctAnswer": "고정환율제"
    },
    {
      "question": "시장에 따라 환율이 변동하는 제도.",
      "answers": ["변동환율제", "고정환율제", "수요공급법칙", "유효 수요"],
      "correctAnswer": "변동환율제"
    },
    {
      "question": "시장에서 가격이 수요와 공급에 의해 결정된다는 원리.",
      "answers": ["수요공급법칙", "유효 수요", "장기 균형", "양적완화"],
      "correctAnswer": "수요공급법칙"
    },
    {
      "question": "실제 구매력과 결합된 수요.",
      "answers": ["유효 수요", "총수요", "경기순환", "한계비용"],
      "correctAnswer": "유효 수요"
    },
    {
      "question": "경제 내 모든 상품과 서비스에 대한 총수요.",
      "answers": ["총수요", "유효 수요", "경기순환", "한계비용"],
      "correctAnswer": "총수요"
    },
    {
      "question": "경제가 생산요소를 완전 활용하여 안정적인 상태에 도달한 상황.",
      "answers": ["장기 균형", "경영순환", "실업률", "총수요"],
      "correctAnswer": "장기 균형"
    }
  ],
  "Advanced": [
    {
      "question": "주식을 일정 기간 동안 보유한 주주에게 수익의 일부를 지급하는 것.",
      "answers": ["배당금", "시가총액", "알파", "M&A"],
      "correctAnswer": "배당금"
    },
    {
      "question": "총 주식 수와 주식 가격을 곱한 값으로, 시장에서의 가치를 나타내는 지표.",
      "answers": ["시가총액", "배당금", "경기순환", "알파"],
      "correctAnswer": "시가총액"
    },
    {
      "question": "금리 인상이나 하락 등의 경제적 요인으로 발생하는 시장의 경기 변동을 예측하는 경제 지표.",
      "answers": ["경기순환", "한계효용", "시가총액", "공급곡선"],
      "correctAnswer": "경기순환"
    },
    {
      "question": "특정 투자 포트폴리오의 초과 수익률을 나타내는 지표.",
      "answers": ["알파", "베타", "배당금", "VIX"],
      "correctAnswer": "알파"
    },
    {
      "question": "개별 주식 또는 포트폴리오의 시장 변동성에 대한 민감도를 측정하는 지표.",
      "answers": ["베타", "알파", "시가총액", "총수요"],
      "correctAnswer": "베타"
    },
    {
      "question": "중앙은행이 자산을 매각하거나 보유 자산의 만기가 도래할 때 재투자를 하지 않는 것.",
      "answers": ["양적 긴축", "양적 완화", "M&A", "베타"],
      "correctAnswer": "양적 긴축"
    },
    {
      "question": "자국 산업을 보호하기 위해 무역 장벽을 높이는 정책.",
      "answers": ["보호무역", "자유무역", "독점", "파레토 효율"],
      "correctAnswer": "보호무역"
    },
    {
      "question": "한 기업이 시장의 대부분을 차지하는 상태.",
      "answers": ["독점", "공정거래", "자유무역", "시가총액"],
      "correctAnswer": "독점"
    },
    {
      "question": "윤리적 기준을 준수하며 거래하는 방식.",
      "answers": ["공정거래", "보호무역", "독점", "양적 완화"],
      "correctAnswer": "공정거래"
    },
    {
      "question": "경제 활동이 확장과 수축을 반복하는 현상.",
      "answers": ["경기순환", "한계비용", "수요공급법칙", "파레토 효율"],
      "correctAnswer": "경기순환"
    }
  ],
  "Professional": [
    {
      "question": "주식이 예상보다 낮은 가격으로 거래되며, 매도된 주식에 대해 차익을 실현하는 방법.",
      "answers": ["공매도", "선물", "베타", "알파"],
      "correctAnswer": "공매도"
    },
    {
      "question": "특정 자산을 미래의 정해진 날짜에 정해진 가격으로 거래하기로 약정하는 계약.",
      "answers": ["선물", "옵션", "장기 균형", "금리"],
      "correctAnswer": "선물"
    },
    {
      "question": "투자 포트폴리오의 수익률에서 시장의 평균 수익률을 초과한 성과를 측정하는 지표.",
      "answers": ["알파", "베타", "M&A", "시가총액"],
      "correctAnswer": "알파"
    },
    {
      "question": "자산을 손실 없이 빠르게 현금으로 전환할 수 있는 정도를 측정하는 지표.",
      "answers": ["유동성", "수요탄력성", "수요공급법칙", "공급곡선"],
      "correctAnswer": "유동성"
    },
    {
      "question": "경제의 변화에 맞춰 일정한 기간 내에 자산을 조정하여 수익을 최적화하는 과정.",
      "answers": ["자산배분", "M&A", "부채", "경기순환"],
      "correctAnswer": "자산배분"
    },
    {
      "question": "경제의 단기적 변화에 대해 대응하기 위한 전략.",
      "answers": ["통화정책", "유동성", "보호무역", "한계효용"],
      "correctAnswer": "통화정책"
    },
    {
      "question": "총 자산에서 차입금을 제외한 자본금을 나타내는 지표.",
      "answers": ["자본금", "자산", "부채", "금리"],
      "correctAnswer": "자본금"
    },
    {
      "question": "회사가 자금을 확보하기 위해 보유 자산을 매각하는 방식.",
      "answers": ["자산매각", "자본금", "부채", "금리"],
      "correctAnswer": "자산매각"
    },
    {
      "question": "고정된 수익을 위한 투자를 추구하는 전략.",
      "answers": ["정기예금", "채권", "M&A", "실업률"],
      "correctAnswer": "채권"
    },
    {
      "question": "금융시장에서 국가의 신용도를 평가하는 기준.",
      "answers": ["국가신용도", "금리", "수요공급법칙", "양적 완화"],
      "correctAnswer": "국가신용도"
    }
  ]
}
